點解香港冇得賣血？

明明醫院就好缺血 又冇人捐血
最好既方法咪係出錢買
市民要用輸血就比錢或者政府出
行用者自付制

因為點都會有人捐

就快會有, 以前的香港主張人道精神
啲人都會自動捐血, 宜家回歸中國所有野利字當頭
遲下入醫院都會問你收左錢先做手術

想同中國睇齊？

唔好咩

血庫大把血啦
冇試過唔夠用

唔夠咪問支國拎

捐血/賣血呢樣嘢就睇即係血呢樣嘢係有償定無償
可以睇下呢篇文講英國捐血就無償，香港紅十字會之前係英國嘅屬會，所以跟咗英國無償，而中國係有償
有償嘅話，即係捐有償而用亦要收錢，咁先符合所謂用者自付嗰樣嘢
但如果一個窮等人家無錢但好需要血液，例如畀有錢佬架車撞到
佢缺乏金錢，但係咪窮人條命就唔係命，負擔得起嘅人嘅命先係命呢
有人可能又話咁咪豁免佢囉，咁又會產生一個問題，條界畫喺邊度

另外河南血漿經濟導致唔少人患上愛滋，作家閻連科嘅小說都有提及呢種現象，當然你可以話香港先進啲唔會搞到咁laau gaau，但上面將人命同錢掛勾嘅呢個問題仍然係存在嘅

如果捐者有錢收，用者唔收錢，咁當然對病人係理想，但係咪涉及咗公家資源而需要額外撥多咗錢去營運呢？捐血站同服務有一筆overhead cost燈油火蠟嗰挺成本，如果兩面都無涉及錢，最多係啲果汁餅乾濕星數，咁都係一筆錢，捐者有錢收就即係要政府或者醫院撥筆錢嚟支付，筆錢係咪有better alternative use呢？

賣血同無償捐血同時進行，咁好快無償捐血嘅人會凋零而會多咗人去賣血嗰度，因為血由一種無價品變做有價品。至於私家醫院呢，就無可否認係受益者，但呢個問題又未諗到點解決，留待高明。

又可以睇下呢篇文章

經濟學解釋過依個問題
原本捐血嘅人係因為奉獻精神做依樣嘢
某程度上係利己主義來 因為文化上奉獻會令到捐血者得到精神滿足

但當捐血變咗商業交易 原本捐血嘅人會覺得錢會令到捐血變成交易 無咗精神上嘅inner reward 而令捐血人數減少

但因為錢而吸引到嘅人又唔多 除非生活惡劣到要賣血為生嘅境況 如果唔係都係傾向以無償嘅方式營運居多

由此推論 想多啲人捐血唔應該用錢
反而寫文 廣告等嘅方法鬼「道德勒索」會更有用

*去

石中能取血，何需向君求
＞其實就唔係好打動到人捐血
想捐嘅自不然會捐，唔捐嘅都係唔捐，所以推廣嚟幾大作用就真係成疑

有無用就因人而異啦 每個人道德標準都唔同
但somehow叫解釋咗點解紅十字之前出個大肚婆嗰篇文